港鐵早晨折扣加碼至65折 馬時亨：打工仔早少少返工改善擠塞

(資料圖片)

港鐵舉行周年股東大會後宣佈，將會延長「早晨折扣優惠」至明年5月底，並於今年10月開始，將原本票價75折惠優減至65折，適用的站點則由目前35個增至44個。

港鐵商務總監楊美珍表示，根據原有的「早晨折扣優惠」，每逢周一至周五（公眾假期除外）早上7時15分至8時15分，使用成人八達通在指定的35個車站拍卡出閘，即可享有75折票價優惠。她指，自今年10月開始，有關票價優惠將進一步減至65折，受惠車站亦會擴展至觀塘線樂富至油塘站共44個。

楊美珍說，根據票價調整機制，港鐵未來將有3.3%調整，但八達通有為期40星期回贈，票價暫無影響；至於全日通、都會票則到明年4月才加價。

面對外界質疑港鐵年年賺錢仍然加價，港鐵主席馬時亨反駁港鐵用於維修的開支於去年已超過90億元，若靠鐵路車務收入並不可以支持鐵路系統，因而需要開拓其他非業務收入，多年來港鐵車費升幅低於通脹及薪酬升幅。馬又稱，希望有更多打工仔善用「早晨折扣優惠」，「早少少返工，令擠塞情況改善。」

係公司訓埋就唔洗搭車返工啦

叫佢同公司講 我早小小返 早D收 得唔撚得呀?

用兩蚊咪得

呢個撚樣真係講乜錯乜

車費65折平幾蚊
早成粒幾兩粒鐘返到公司
蝕兩個鐘人工
邊個會咁戇居特登早返

你咪話，唔少人無車費折扣都咁早返

早返但冇得早放，有鳩用

07:15前出閘無份，堅尼地城無分，垃圾優惠

好事黎
想平D咪早D返公司樓下食個早餐睇下新聞
先返上公司

點解唔係唔洗做既廢老搭遲少少

大部分人都係九點打後返，佢整個815前出閘，真係多撚謝

有公司唔比架咩

佢鼓勵市民早啲返工，我鼓勵佢早啲返工落車站被市民問候，唔好下下都前線受氣

維修完都壞咁撚多次

就係睇死你唔會早

總會有d 要返8點既廢人享受到個優惠既

利申：返8點

搞咁多做乜丫
朝早7-9, 晏晝5-7, 所有公共交通兩蚊廢老優惠暫停
保證有改善

屌你老母
將2蚊廢老推去non peak先解決到問題架！

On9，我已經決定唔收工，直至我resign，車費都慳返

咁有無折都會早返到
推個65折引人早返根本無撚用

有d人要搭頭班車返工 咁點計?

大西北5個站7點幾己經好多人, 同埋唔知你口中番9點後既人佔大部分係點計, 至少我果行好多人8點半己經要番到公司. 而教畜就更早. 唔敢講大部分但呢個方案受惠既人其實都好多下. 20蚊程車都幫補下到個早餐

哩條撚人真係一d同理心都冇

作為一個打工仔 早返工又冇得早收工 根本唔會早返

搭得遠嘅都用咗月票啦 個優惠都唔係針對中長途用唔到月票果班用戶

個個聽佢講早少少返工
咁咪一樣塞？

我話ok就ok

我一粒鍾 都唔止果d錢啦
早成粒鍾

成日做d優惠係唔影響盈利
屌你可加可減
減撚左去邊先

住係公司啦不如

改善擠塞第一步係繁忙時間取消長者優惠

正常人都識計啦
本身已經要返足成日工, 而家仲想我返早一個鐘
咁我瞓多一粒鐘唔好

一日平幾蚊，一個月成舊水，夠食幾日早餐。

早幾個字喺公司附近食個早餐再上去開工啦

下下一瞓醒就趕頭趕命死返公司好難集中精神做嘢

係公司訓仲易集中精神
又有歸屬感

以前返工會東鐵轉隧巴，8:15 前出閘轉車返到公司8:45 啱啱好，所以成日用
不過後來屋企樓下有巴士直達公司門口就再無用過

不如你自己諗多次再問啦

好多工廠工業區嘅站都冇份

對客果D咪唔俾囉白痴
7-9冇人搵
4-6冇人搵到你

打工仔早少少收工改善擠塞

佢個腦用咩做架

仆街啦
7:15前搭反而無優惠

出少句聲都當幫吓自己啦講乜錯乜

個報道勁多錯字 d妓者識唔識中文架

馬時亨我屌你老母呀

係就全線優惠，大把人九龍去新界返工乜都無

工程撚又羸 返8點 食埋早餐9點開工

返7點都無得用 on99

返過幾份工都可以
搵唔到留message囉
唔洗收工唔洗放假咩

擺明就有數據
見到大西北比較多人8點3前出閘
相反港島個堆少人8點3前出閘
好心要折就全部折啦屌你
唔通其他線繁忙時間無擠塞咩

仲有
好多港島翻工既人都已經用左月票
變相更加少人會受惠
好鬼度縮

公司改上班時間8半
放5半

真正貢獻社會個班基層
就係5-6點起身返工, 7點開工
但係0優惠

打工仔：馬時亨你條撚樣唔攞人工會大幅減低車費加價壓力

早出閘 但食個早餐 變相又係洗多左錢

想問而家實行馬係8:20定8:15

點解唔可以晏少少

點解唔試下早啲收工？

屌你老味啦馬時亨
你早少少收皮

無得計咁多 上面有巴打講左 7-9 ，5-7 最公道

證明晉惠帝唔係真傻

屌 條撚屌句句都咁撚乞人憎
早啲番工？早你老母呀早

一齊早返咪又一齊塞

都冇腦既

我圍返成二百蚊粒鐘
你叫我為左幾蚊早d返

最早嗰班西鐵已經冇位坐啦

所以咪繼續加價

屌你個老母閪
咁撚大間公司億億聲盈利
叫你減少少車費
D乘客慘撚過做乞衣
你老味為左幾蚊仲要早成個幾兩個鐘返工
有冇再折墮d
港鐵正一陷家剷 孤鳩寒
馬撚無腦就收嗲啦 講親都搏屌

你班友早啲入棺材咪仲有效

遲d人再多d就再早多一兩個鐘搭地鐵番工就有半價優惠嫁啦

咁早起身把撚咩

間唔中好似有人跳閘，跟屎忽出入

喂,我用都會票出有無得比返個65折我先?

做開七仔M記唔洗講出黎

早返一個鐘，但繼續七八點後至可以收工。

半夜仲少人啦, 不如半夜返公司瞓到朝早再開工啦

又重推90年代初期 彈性上班時間呢招
屌你呢班廢老管理階層有冇進步過

人手調較
有時8:17已經正價 有時8:30仲有75折
完全睇個站條友心情

無

故障咪延長個時間囉
閘機係跟中央控制室時間架

做慣奴唔洗話人知

咁點解有時無故障過左8:15仲有折？
我去查數機睇個時間已經過左 唔係睇我隻錶

你老味 咪撚咁離地啦屌

免費就話姐

不如整優惠，09:30-11:00出閘有折啦，鼓勵人遲啲返工都好

金句王

我無得揀 朝八晚六

馬屎坑早少少死咗佢改善人口問題

返晏嘅咁掂

佢唔出聲可以減低空氣污染

Dklm 你又唔叫啲大陸西拖gap客遲啲出門口

睇黎得我咁on9真係早返慳呢幾蚊

咁都講得出 食屎啦屌你老母

何不食肉糜 狗鐵版

「打工嘅就安份守己早啲搭車，唔好阻住班老細呀！」

on9 狗屎坑

不嬲都早一個鐘頭返公司煮早餐

早上7時15分至8時15分

肯定統計過呢個時段最少人出閘

屌你老母 佢真係狗養大

港鐵應該整個下午餐時段
3點-5點前出閘65折
打工仔早少少收工
林鄭金句：希望僱*體諒

長遠就限制自由行、150人 乜乜柒柒
都無可能發生

實際 取消長者卡係繁忙時間嘅2元優惠 改為半價優惠
肯定已經改善只少1到2成

大家唔好意思，佢係我表弟，有輕度智障，得罪晒 🙏

唔該表哥

政府工返8:15

$2 全面進場

我話ok就ok啦

你肯早d香
我免費送你上路又點話

打工仔早少少起身行返工改善交通阻塞

朝早7-9, 晏晝5-7, 兩蚊廢老 11AM - 4PM
保證有改善

條撚樣真係好離地

馬屎亨可唔可以早d死？

請僱主早少少放工，令擠塞情況改善。

所以你咪「返過幾份」囉

全部人一齊早返少少咪又係塞

咁真係有公司有彈性上班時間架喎

朋友，魚唔過塘唔肥啊
跳一次槽加2-3成
但留低加1成都難

推出既所謂優惠俾你用到佢咪好蝕

其實會早番食早餐果班就一路都早番緊
唔會早番果班, 就一定唔會為左你果幾蚊而早左番工

果少少錢當做帛金比佢算，訓多陣唔好

早啲返去做港奴

返830am

果時我仲未起身

我細佬都係

咩叫減至65折
係我中文唔好？？？

如果做到都算好事
根本早一個鐘遲一個鐘唔係繁忙時間就已經少好多人

佢想分流
叫全世界個習慣改變先得
7-9係番工番學高峰期
得少數服務業番10 11點
果時地鐵先冇咁逼

學校可唔可以遲番一個鐘 遲放一鐘
某啲行業可唔可以開十點

鳩噏冇用嫁 唔係用果幾蚊就引到人同你分流 要人地習慣改變都好煩嫁

可以改善打工仔遲到問題

屌有次返工搭車聽住兩個廢老坐係度吹水話出去飲茶dllm

早兩個鐘一定要返工嘅咩？

diu佢老母真係條友離地到咁
係咪唔適宜再住係地球?

咪就係 濕鳩港鐵係就頭班車-8:15啦
得一個鐘有撚用

香港人返工真係比人撚狗咁撚
利申:仲讀緊書

馬屎坑早少少死減少浪費資源

屌你老味加完車費先黎減多少少,仆街啦你
次次都仲要提早完優惠唔撚俾足1年

係香港做野慘過狗，夜晚已經好多時要ot，第二朝仲要早起身為左車費平d早起身

香港正苦

平時佢都唔坐港鐵

馬屎坑 呢條蛋散！ 當年中學痴線訓導主任同我講既說話：「巴士delay 半個鐘，咁你提前d咪唔會遲到囉。」
我：

早啲死可以減少碳排放

你d車準時d壞少d
就唔塞啦

早咗返到蝕畀公司啲人工都多過你嗰65折啦傻鳩

其實住係香港真係好悲哀
你話交稅交得唔多 但都叫左有交
但個政府同呢d公用事務既機構一次又一次咁撚我地班市民

喂 明眼人都知派4000 早晨優惠 揀佛誕黎做賠償優惠
都要好似要撚一撚你先安樂
即係好似比張銀紙你 比到埋手唔小心跌左 要你自己執番

人地國家同錢銀有關既福利會唔會咁樣玩野
近近地澳門派錢都自動過數比你啦屌

垃圾港鐵 專登揀個咁鳩既時間 你話計入閘都好d
屌你計出閘 點解我唔訓耐d 仆街啦

政府番0835果班最開心

8：15出閘我要頭班車

罰完款又係乘客到攞返

仲有好多人都要返七點
但頭車到7:15前出閘又冇優惠
唔通呢段時間唔算｢晨早｣
定港鐵算死草?

叫佢老母早d起身啦 全港打工仔排緊隊呀

簡單啦
班大專生/大學生多數番7點/11點
唔會影響我地番工
叫班中小學幼稚園10點先開學啦
7點先好放學
就係因為D家長要送D細路番學
佢地都提早出埋門口,唔塞就假

為咗平幾蚊 要特登俾多三 四十蚊食早餐

你平時唔食早餐？

識人為左唔想塞車唔想同人迫巴士狗鐵，明明返9-6
自己決定返8-8，冇補水，真係港豬奴隸先做得出

咁你咪唔好要個優惠囉

唔望佢搞埋啲陰濕折扣了
最實際，長者繁忙時間回復原價

佢講得冇錯 係你地d後生仔唔捱得
早個小小係阿支阿jor

我建議馬時亨早少少死全家

番早都係同一個時間放工，變相香港人工作時間再破頂創新高

Mtr嘅可加可減係睇支出/盈利
但支出幾乎唔會有下降趨勢，所以一開波就係只加機制

屌你老母
中學老師咩

悉尼打工仔為左唔塞車，5點已經渣車出門

屌佢老味
真早鳥優惠應該7:30前出閘
7-8唔嗲唔吊

樓都唔使買 人生贏家

咁真係有公司唔接納彈性上班時間
要全公司9-6

而家晨早已經好多人搭車返工返學
但係班次都係比繁忙時間延疏
到時加碼實會再迫啲囉

依啲就係私營企業壟斷公共事業既仆街野
難聽啲講句，佢對住個鏡頭屌哂啲人老母都仲得

你老母早少少返工

改善你屋企門口條隊！

大把工唔得啦，就算唔洗見客文職，邊個可以自定返工放工時間？管理層？

馬時亨有重度智障 語無倫次
支持張馬時亨掉洛海
再個個跳閘唔比錢上地鐡

全部人跳閘
佢班撚樣捉得邊個？

馬生:遲少少放工避開歸家人潮

條撚樣點樣可以3rd hon GRAD入JPM PB做到上MD?

不如我俾多30%你同我禁晒d人上車

東涌返8點出閘都冇折

將軍澳夠無啦

建制嘅選票靠曬2蚊廢老，佢邊會搞佢地咩

佢個優惠唔係想比而家已經返緊嗰個鐘數嘅人用，係想啲人早啲8:15前出閘返工

屌你老母我當你住好撚遠$20車錢，10% = $2
我就唔會因為兩蚊車錢要特登早D起身返工囉

更何況我依家每日返工幾蚊車錢，慳埋都唔夠幾毫子
你唔使錢我都唔想早半個鐘起身返工

大佬呀，講小句當幫忙啦

拓展到油塘
翻調景嶺嘅人類：Am I a joke to you?

逃犯條例的真相

有時間煩請真正的香港人睇一睇

65折慳得幾多？
當最遠由荃灣去柴灣八達通$14.7*0.35=$5.14
如果9點返工，當最少只需提早半個鐘喺8:15出閘，
半個鐘只為慳你$5.14！？
攞緊最低工資都唔騷你喇

呢條友正宗火水嚟

因為港鐵已經係上市公司 政府做股東又唔control佢

條友句句金句

早返到先得架，閘都未開呀

我都唔知點解你會比人屌

多鳩餘，你整個off peak 同peak 咪得

結果：有好多人寧願等多幾分鐘 等到7:15先入閘 塞住晒；好多人狗衝8:15之前出到閘，橫衝直撞
結論：戇撚鳩

你平時媽咪煮埋早餐畀你食?
好多人早餐都係出街食
一係屋企樓下食, 一係公司樓下食

一睇就知窮撚 食個早餐錢都冇
早d番又唔洗咁多人
坐下餐廳碌下手機不知幾爽

不如夜晚8點後出閘半價啦
鼓勵OT、提升競爭力
車費又平啲

自己煮啦屌 出面咁多味精

五十步笑百步

你係有錢 就唔洗坐地鐵早啲返工啦

夜晚搭有折扣仲好啦 叫做安慰下要ot的打工仔

你係咁撚有錢既就唔洗貪依d優惠啦on9仔

就咁買個麵包食都得啦

當年就係為左將加價推個波落個機制上面，唔洗經人決定

當年新聞同而家一樣，親政府果邊開口埋口就話 "反對派在一些枝節問題上糾纏不休...最終受損的是市民"，過幾年就發現根本政府推既係毒藥

食麵包咪唔好早返囉
只係想講對一班朝早起身落街食早餐的人黎講早搭車有折係好事黎

繁忙時間取消長著兩蚊重好啦。

食早餐